{
  "status": "success",
  "data": [
    {
      "question": "പനമരം കോട്ട പ്രക്ഷോഭകാരികൾ ബ്രിട്ടീഷുകാരിൽ നിന്ന് പിടിച്ചെടുത്തു.",
      "answer": 1802,
      "moreDetails": "TEST",
      "arr": [1803, 1801, 1804, 1802]
    },
    {
      "question": "നവംബർ 30 പഴശ്ശി രാജ വധിക്കപ്പെട്ടു.രണ്ടാം പഴശ്ശി വിപ്ലവം അവസാനിച്ചു. ",
      "answer": 1805,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1806, 1804, 1807, 1805]
    },
    {
      "question": "ജനുവരി 11 - കുണ്ടറ വിളംബരം",
      "answer": 1809,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1810, 1808, 1811, 1809]
    },
    {
      "question": "മാർച്ച് 29 - മണ്ണടിയിൽ വച്ച് വേലുത്തമ്പി ദളവ ആത്മഹത്യ ചെയ്തു.",
      "answer": 1809,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1810, 1808, 1811, 1809]
    },
    {
      "question": "ദേവസ്വം ക്ഷേത്രങ്ങളുടെ ഭരണം സർക്കാർ ഏറ്റെടുക്കുന്നു - റാണി ലക്ഷമി ഭായി",
      "answer": 1811,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1812, 1810, 1813, 1811]
    },
    {
      "question": "തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം അവസാനിപ്പിച്ചു.- റാണി  ലക്ഷമി ഭായി",
      "answer": 1812,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1813, 1811, 1814, 1812]
    },
    {
      "question": "കുറിച്യ കലാപം. -രാമൻ നമ്പി",
      "answer": 1812,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1813, 1811, 1814, 1812]
    },
    {
      "question": "തിരുവിതാംകൂറിൽ സെൻസസ് നടന്ന  വർഷം .",
      "answer": 1836,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1837, 1835, 1838, 1836]
    },
    {
      "question": "ദാദാഭായി നവഭോജി വോയ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യ പത്രം ആരംഭിച്ചു.",
      "answer": 1855,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1856, 1854, 1857, 1855]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ആലപ്പുഴയിൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു.",
      "answer": 1857,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1858, 1856, 1859, 1857]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയർ കമ്പനി ഡാറാസ്  മെയിൽ & കോ. ആലപ്പുഴയിൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു.",
      "answer": 1859,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1860, 1858, 1861, 1859]
    },
    {
      "question": "കാനിങ് പ്രഭുവിന്റെ കാലത്ത് ആദ്യമായി ബജറ്റ്   അവതരിപ്പിച്ചത് - സർ ജയിംസ് വിൽസൺ",
      "answer": 1860,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1861, 1859, 1862, 1860]
    },
    {
      "question": "ആയില്യം തിരുനാളിന്റെ പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം",
      "answer": 1865,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1866, 1864, 1867, 1865]
    },
    {
      "question": "വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി ഭരണമികവിന് മഹാരാജാ ബിരുദം ആയില്യം തിരുനാളിന് നൽകി",
      "answer": 1866,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1867, 1865, 1868, 1866]
    },
    {
      "question": "ആയില്യം തിരുനാൾ ജന്മി കുടിയാൻ വിളംബരം",
      "answer": 1867,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1868, 1866, 1869, 1867]
    },
    {
      "question": "67 - 68 ദാദാഭായി നവറോജി ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വരുമാനം ആദ്യമായി കണക്കാക്കി",
      "answer": 1867,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1868, 1866, 1869, 1867]
    },
    {
      "question": "തിരുവനന്തപുരത്തെ സെക്രട്ടറിയറ്റ് മന്ദിരം പണിതീർത്തു.",
      "answer": 1869,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1870, 1868, 1871, 1869]
    },
    {
      "question": "ഇന്ത്യൻ തെളിവ് നിയമത്തിന് അംഗീകാരം ലഭിച്ചു  -  മാർച്ച് 15",
      "answer": 1872,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1873, 1871, 1874, 1872]
    },
    {
      "question": "റബ്ബർ കൃഷി - ബ്രിട്ടീഷുകാരനായ ഹെൻറി എ വിക്ഹാം ഇന്ത്യയിൽ പരിചയപ്പെടുത്തി.",
      "answer": 1875,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1876, 1874, 1877, 1875]
    },
    {
      "question": "പുനലൂർ തൂക്കുപാലം പണി പൂർത്തിയായി.",
      "answer": 1877,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1878, 1876, 1879, 1877]
    },
    {
      "question": "ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ ഫാക്ടറി ആക്റ്റ് നിലവിൽ വന്നു.",
      "answer": 1881,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1882, 1880, 1883, 1881]
    },
    {
      "question": "മലപ്പുറം  കലാപം അടിച്ചമർത്താൻ മലപ്പുറം സ്പെഷ്യൽ പോലീസ് രൂപീകരിച്ചു.",
      "answer": 1884,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1885, 1883, 1886, 1884]
    },
    {
      "question": "MALABAR COMPENSATION FOR TENANCE IMPROVEMENT ACT ( ലോഗൻ റിപ്പോർട്ടിനെ തുടർന്ന് ജന്മിമാർ കൂടിയാന്മാരെ ഒഴുപ്പിക്കുന്നതിൽ  നിന്ന്  സംരക്ഷണം നൽകുന്ന നിയമം.",
      "answer": 1887,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1888, 1886, 1889, 1887]
    },
    {
      "question": "മലബാർ മാന്വൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം",
      "answer": 1887,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1888, 1886, 1889, 1887]
    },
    {
      "question": "ശ്രീമൂലം ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ - മൈസൂരിനെ ഒഴിവാക്കിയാൽ ഇന്ത്യയിലെ നാട്ടുരാജ്യങ്ങളിൽ ആദ്യമായി രൂപം കൊണ്ട നിയമ നിർമാണ സഭ ",
      "answer": 1888,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1889, 1887, 1890, 1888]
    },
    {
      "question": "ഇന്ദുലേഖ - ഒ.ചന്തുമേനോൻ പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയ വർഷം",
      "answer": 1889,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1890, 1888, 1891, 1889]
    },
    {
      "question": "കൊൽക്കത്തയിൽ ബോട്ടാണിക്കൽ സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം",
      "answer": 1890,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1891, 1889, 1987, 1890]
    },
    {
      "question": "പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ച വർഷം.",
      "answer": 1895,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1896, 1894, 1897, 1895]
    },
    {
      "question": "INC യുടെ  കൽക്കട്ട സമ്മേളനത്തിൽ വന്ദേമാതരം ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ടത്.",
      "answer": 1896,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1897, 1895, 1898, 1896]
    },
    {
      "question": "നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു -",
      "answer": 1899,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1900, 1898, 1901, 1899]
    }
  ]
}
